【岩洞拯救】陪伴受困者至最後一刻 澳洲醫生兼潛水員出洞即聞喪父噩耗 (17:40)

12名足球隊少年和教練困於泰國清萊洞穴逾兩周，獲救後仍在留院觀察。隨着眾人奇蹟脫險，留在洞穴陪伴他們的醫生兼潛水專家亦安全離開洞穴。惟最後一位來自澳洲的醫生兼潛水專家，一步出洞穴即收到喪父噩耗。

53歲南澳阿德萊德的麻醉科醫生哈里斯（Richard Harris）擁有30年洞穴潛水經驗，在今次泰國救援行動扮演重要角色。他原本計劃上周五（6日）與家人前往納拉伯（Nullarbor）度假，但在英國潛水專家力邀下決定前往泰國，協助救援。

眾人受困兩個多星期後終於逃出生天。哈里斯尾隨他們最後一個離開洞穴，一踏出洞口卻驚聞喪父噩耗。

哈里斯同事兼好友皮爾斯（Andrew Pearce）發表聲明，對他父親離世感到傷悲：「作為南澳救護服務的成員，我們對哈里斯感到非常自豪。這紛亂一周充滿高潮和低潮，我們很高興哈里斯與少年們安全無事，作為澳洲救援一員他擔當重要角色。哈里斯是一個安靜和仁慈的人，他毫不考慮就參與支援今次行動。」

皮爾斯證實，哈里斯父親在泰國救援行動成功後很短時間離世：「我已跟哈里斯交談過，現在顯然是他與家人的傷痛時刻，尤其是經歷本周複雜的救援行動後，心力俱疲。」他又指哈里斯希望各界尊重私隱，給他空間處理家事。

哈里斯除了是麻醉科醫生、也是水底攝影師，洞穴潛水地點包括澳洲、新西蘭、聖誕島和中國，處理過不同救援任務。

2011年，哈里斯的墨爾本潛水員朋友米洛卡（Agnes Milowka）在南澳甘比爾峰（Mount Gambier）附近水槽洞（Tank Cave）潛水時，因迷失方向缺氧身亡。哈里斯花了兩天找到米卡位置，將她帶出洞穴。

當局曾考慮等待幾個月，讓洞內水退才救人，又考慮以潛水方法，先救出較強壯和已準備好的人出來。

哈里斯潛入洞穴長達4公里漆黑狹窄的通道，以醫學專業知識評估洞內眾人身體狀況後，認為部分人身體虛弱不宜久留，應馬上救出較虛弱者，成功說服救援總指揮。他亦在洞內陪伴受困者整整3日。

佢要諗下自己做左件好事定壞事個天要咁對佢